const jokesData = [
	{
		id:1,
		question: 'É nome de mulher e nome de homem. Ia mas acabou não indo?',
		answer: 'Isaias: Isa-ias'
	},
	{
		id:2,
		question: 'O que há no meio do coração?',
		answer: 'a letra “a”'
	},
	{
		id:3,
		question: 'Quem inventou a fila',
		answer: 'as formigas'
	},
	{
		id:4,
		question: 'Na televisão cobre um país; no futebol, atrai a bola; em casa incentiva o lazer. O que é',
		answer: 'a rede'
	},
	{
		id:5,
		question: 'Mantém sempre o mesmo tamanho, não importa o peso?',
		answer: 'a balança'
	},
	{
		id:6,
		question: 'Por que os loucos nunca estão em casa?',
		answer: 'porque vivem fora de si.'
	},
	{
		id:7,
		question: 'O que detestamos na praia e adoramos na panela?',
		answer: 'caldo'
	},
	{
		id:8,
		question: 'O que é que cai de pé e corre deitado?',
		answer: 'as gotas da chuva'
	},
	{
		id:9,
		question: 'Por que é que o boi sobe o morro',
		answer: 'porque não pode passar por baixo'
	},
	{
		id:10,
		question: 'Tem cabeça, tem dente, tem barba, não é bicho nem é gente, o que é',
		answer: 'alho'
	},
	{
		id:11,
		question: 'O que é o que é, tem chapéu, mas não tem cabeça, tem boca mas não fala, tem asa mas não voa?',
		answer: 'bule'
	},
	{
		id:12,
		question: 'Qual a semelhança que há entre a arrumação de uma casa e o samba',
	
		answer: 'em ambas mexemos com as cadeiras'
	},
	{
		id:13,
		question: 'O que a banana falou para o tomate?',
		answer: 'eu que tiro a roupa e você é quem fica vermelha? '
	},
	{
		id:14,
		question: 'O que a areia da praia falou para o mar?',
		answer: 'deixa de onda... '
	},
	{
		id:15,
		question: 'O que são vários pontinhos amarelos na parede?',
		answer: 'fandangos alpinistas '
	},
	{
		id:16,
		question: 'O que é que  dá um pulo e se veste de noiva?',
		answer: 'pipoca'
	},
	{
		id:17,
		question: 'Por que algumas pessoas colocam o despertador do debaixo do travesseiro',
		answer: 'para acordar em cima da hora.'
	},
	{
		id:18,
		question: 'O que o tomate foi fazer no banco',
		answer: 'tirar extrato '
	},
	{
		id:19,
		question: 'O que é que se pões na mesa, parte, reparte mas não se come',
		answer: 'baralho'
	},
	{
		id:20,
		question: 'O que é que se tem debaixo de um tapete do hospício',
		answer: 'Um doido varrido'
	},
	{
		id:21,
		question: 'Qual a diferença entre o gato e a Coca- cola',
		answer: 'O gato mia, a Coca- cola light.'
	},
	{
		id:22,
		question: 'Qual é o queijo que mas sofre?',
		answer: 'O Queijo ralado.'


	},
	{
		id:23,
		question: 'Por que  o boi baba',
		answer: 'porque ele não sabe cuspir!!'
	},
	{
		id:24,
		question: 'Tem asa, tem bico, e fica em baixo da cam',
		answer: 'as pessoas irão respoder pinico, mas é bule! hehehe...o bule é meu eu coloco onde quiser! rs'

	},
	{
		id:25,
		question: 'O que é , o que é? Quando a gente fica em pé ele fica deitado e quando a gente fica deitado ele fica em pé?',
		answer: 'O Pé '
	},
	{
		id:26,
		question: 'O que é, o que é? Tem coroa mas não é rei, tem espinho mas não é peixe?',
		answer: 'Abacaxi '
	},
	{
		id:27,
		question: 'Qual o pé que é mais rápido',
		answer: 'O pé- de- vento!!!'
	},
	{
		id:28,
		question: 'O Que é, uma casinha sem tranca e sem janela',
		answer: ' OVO'
	},
	{
		id:29,
		question: ' O que o chão falou para mesa? ',
	
		answer: 'Fecha as pernas que eu tô vendo tudo.'
	},
	{
		id:30,
		question: 'Na água nasci, na água me criei, mas se me jogarem na água morrerei?',
		answer: 'O Sal'
	},
	{
		id:31,
		question: 'Qual o lugar em que todos podem sentar menos você',
		answer: 'O seu colo.'
	},
	{
		id:32,
		question: ' O que é que anda com os pé na cabeça',
		answer: 'O piolho!'
	},
	{
		id:33,
		question: 'O que a fechadura disse pra chave?',
		answer: '  Vamos dar uma voltinha? '
	},
	{
		id:34,
		question: 'Dois vizinhos. Um não vai a casa do outro e os dois não se vêem por causa de um morrinho ? Quem são eles ??',
		answer: 'Os olhos'
	},
	{
		id:35,
		question: 'O que o cavalo foi fazer no orelhão?',
	
		answer: 'passar um trote'
	},
	{
		id:36,
		question: 'Porque o elefante usa óculos verde',
		answer: 'Para ver de perto. '

	},
	{
		id:37,
		question: 'Porque o elefante usa óculos vermelho?',
		answer: 'Para ver melhor. '
	},
	{
		id:38,
		question: 'O que entra na água e não se molha?',
		answer: '  A sombra '
	},
	{
		id:39,
		question: 'O que mais se tira mas aumenta? ',
	
		answer: ' O buraco. '
	},
	{
		id:40,
		question: 'O cinema estava cheio de cimento, qual o nome do filme? ',
	
		answer: ' Nenhum, o cinema estava em construção. '
	},
	{
		id:41,
		question: 'O que pesa mais no mundo?',
	
		answer: 'a balança'

	},
]

export default jokesData 